<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="app_name">Динозавры</string>

    <string name="main_descriptionEnglish"> Время обитания:\nВысота:\nДлина:\nВес:\nВпервые найден в\nЗначение имени:</string>

    <string name="main_descriptionSwim"> Время обитания:\nДлина:\nВпервые найден в\nЗначение имени:</string>

    <string name="main_descriptionFly">Время обитания:\nРозмах крыльев:\nВпервые найден в\nЗначение имени:</string>


    <!--    Выдвижная панель-->
    <string name="title_panel">Мир динозавров</string>
    <!---->
    <!--    <string name="tabs_all">Все динозавры</string>-->
    <string name="tabs_plant">Ростения древности</string>
    <string name="tabs_earth">Доисторическая Земля</string>
    <string name="tabs_records">Рекорды динозавров</string>
    <string name="tabs_finds">Ранчо Призраков</string>
    <string name="tabs_skelets">Скелеты динозавров</string>
    <!--    <string name="tabs_favor">Любимые динозавры</string>-->
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->


    <string name="ranch">За более чем столетний период сбора окаменелостей палеонтологи Музея раскопали окаменелости со всех уголков земного шара.
        Но есть места, настолько плодородные по окаменелостям, что их снова и снова посещают музейные охотники
        за окаменелостями, и каждое поколение делает новые и неожиданные находки.\n
        \n
        Одно из таких мест - ранчо призраков в Нью-Мексико, где находятся четыре карьера, которые палеонтологи из музея раскапывали
        на протяжении десятилетий. Здесь были обнаружены останки животных триасовой эпохи, в том числе динозавров, рептилий и рыб, которые
        часто сохраняются в изысканное состояние. «Эти животные жили в совершенно другой среде», - говорит Стерлинг Несбитт,
        научный сотрудник музея, который провел на этом месте 10 полевых сезонов. «Примерно 212–200 миллионов лет назад он был болотистым.</string>
    <string name="contin">Палеонтология всерьез началась на ранчо Призраков в 1928 году, когда исследователи из
        Калифорнийского университета обнаружили окаменелые останки крокодилоподобных рептилий, включая фитозавров и этозавров.
        Работа музея на ранчо призраков началась два десятилетия спустя, в 1947 году, когда куратор Эдвин Х. Колберт и его команда наткнулись
        на настоящее кладбище Coelophysis bauri в месте, которое сейчас называется карьер Уитакер. Эти ранние динозавры были маленькими,
        быстрыми, двуногими хищниками, которые, вероятно, преследовали добычу, будучи очень похожими на крошечного тираннозавра.
        Образцы, которые обнаружил Кольбер, были удивительно хорошо сохранившимися, полными и во многих случаях артикулированными.
        Открытие окаменелостей также было одним из самых заметных в истории штата и привело к тому, что в 1981 году Coelophysis bauri был
        назван официальной окаменелостью штата Нью-Мексико.\n</string>
<!--    <string name="search_dinosaur">search dinosaur</string>-->
<!--    <string name="search">Search</string>-->
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->


    <!--    _____________________________________-->

<!--    <string name="ab">First about</string>-->
    <string name="stringForLoading">Подождите несколько секунд\n Для этого действия нужен интернет</string>



    <!--    РАСТЕНИЯ-->
    <string name="plant_araucaria">Эти деревья достигали в высоту 100 метров. Их диаметр составлял три метра. Шишки были шарообразными образованиями, их диаметр составлял 3–4 см.\n    Ближайший родственник этих гигантов — Буния-буния на юго-востоке Австралии, в штате Квинсленд. \nНазвание Araucaria mirabilis произошло от топонима «Ароко» и латинского слова mirabilis, что значит «потрясающий».</string>
    <string name="plant_cooksonia">На данный момент это растение считается старейшим представителем флоры на планете. Куксония произрастала на Земле более 400 000 000 лет назад. \n    В высоту это растение не превышало нескольких сантиметров и было первым живым организмом со стеблем (хоть и весьма примитивным, если сравнивать его с современными растениями).\n     Куксония размножалась спорами, которые находились в шароподобных отростках на конце стеблей. Подобным образом сейчас размножаются папоротники. Однако у этих растений не было ни листьев, ни корней.\n    Учёным все ещё неизвестно, как они крепились к земле. Некоторые ботаники полагают, что корни просто не сохранились. Другие уверены: бескорневая система означает, что куксония обитала на воде или даже под водой. Куксония вольготно жила в позднем силурийском геологическом периоде. Самые старые окаменелости найдены на территории Ирландии. Их возраст составляет 425 миллионов лет.\n     Это растение произрастало на побережьях от 45 градусов северной широты до 30 градусов южной широты. Эволюция не стояла на месте, и к раннему девонскому периоду на арене появились другие виды растений. В любом случае, господство на протяжении миллионов лет позволило куксонии подготовить почву для новых видов и существ.</string>
    <string name="plant_lepidodendron">Лепидодендроны были самым распространённым видом растений в каменноугольный геологический период. В это время в атмосфере Земли было рекордное количество кислорода. Из-за этого представители флоры быстро росли и так же быстро погибали. Температура в то время была значительно выше, особенно в Северном полушарии.\n     Лепидодендроны покрывали почти все земли, поэтому сейчас большая часть угля — их окаменевшие останки. Каменноугольный период закончился 300 миллионов лет назад, но найдены окаменелости лепидодендронов на территории Китая. Их возраст составляет 205 миллионов лет. \n    Ближайшими родственниками этих растений являются современные мхи. Разница лишь в размерах: лепидодендроны достигали в высоту 40 метров, а диаметр стволов превышал 2 метра. Мякоть покрывал толстый слой коры.\n     Эти растения росли небольшими группами и их жизнь была поразительно короткой: 10–15 лет. Ромбовидные чешуйки оставались на месте опавших листьев и по ним можно было узнать возраст растения. Веток у лепидодендронов не было: только ствол и листва. Как и все примитивные деревья, лепидодендроны размножались спорами под конец жизненного цикла.\n     В мезозойский период этот вид полностью исчез, уступив место более совершенным представителям флоры.</string>
    <string name="plant_araucarioxylon_arizonicum">У этого дерева очень много общего с Araucaria mirabilis, хоть их и разделяет несколько десятков миллионов лет. Как видно из названия, Araucarioxylon arizonicum обильно покрывал земли, расположенные сейчас на территории штата Аризона. Однако 207 миллионов лет назад весь этот пышный лес внезапно был покрыт слоем лавы и вулканического пепла, превратив лес в окаменелости.\n     Огромные стволы сегодня можно наблюдать в национальном парке «Каменный лес». Деревья достигали высоты 70 метров. Ближайшие родственники этого гиганта — Араукария чилийская и Араукария разнолистная.Индейцы племени Навахо верят, что каменные стволы являются костями Великого Гиганта, в незапамятные времена убитого их предками. В племени Пайют считают иначе: это стрелы бога грома. Только в 1888 году куратор Смитсоновского университета Ф.Х.Ноллтон определил происхождение этих ископаемых. Лишь информация стала достоянием общественности, люди кинулись собирать каменную древесину, чтобы изготовить из неё мебель, плитку и украшения.\n     В 1902 году парк стал охраняемой территорией, а в 1922 году ему был дан статус заповедника. Это позволило снизить кражу ископаемых, но примерно 13 тонн окаменевшей древесины araucarioxylon arizonicum ежегодно забирают с собой туристы.</string>
    <string name="plant_glossopteris">В 1912 году немецкий геофизик, метеоролог и полярный исследователь Альфред Лотар Вегенер утверждал, что материки дрейфуют по поверхности нашей планеты. Благодаря современным исследованиям и спутниковой съёмке мы знаем, что это происходит все время. Однако до середины ХХ века эта теория воспринималась неоднозначно. Однако именно Вегенер увидел схожесть очертаний Африки и Южной Америки, которые похожи на два пазла. Чтобы доказать свою теорию, учёный проанализировал данные об ископаемых по обе стороны Атлантики. Совпадений было найдено великое множество.\n     И главным из них был глассоптерис. Благодаря широкому распространению этого растения в Южном полушарии, Вегенер смог доказать, что некогда Африка, Антарктида, Южная Америка и Австралия имели общие границы и принадлежали материку, известному как Гондвана.\n     Глассоптерис был доминирующим видом растений во время пермского периода 300 000 000 лет назад. Это вымершее растение приходилось родственником современному папоротнику и достигало 30 метров в высоту.\n     В семействе глассоптерисов было несколько видов, но об их различиях известно крайне мало. Такая неизвестность связана с тем, что остаётся загадкой, являются ли окаменевшие останки частями одного вида на разных стадиях развития, либо же принадлежат разным видам. Точно известно, что глассоптерисы были лиственными растениями и регулярно сбрасывали листву. Они росли почти везде, но нет полных сведений о том, как это дерево выглядело.\n     По последним данным, глассоптерисы были крупными кустарниками, похожими на современную магнолию или гинкго.</string>
    <string name="plant_prototaxites">Эти загадочные окаменевшие организмы были обнаружены в 1859 году в Канаде. С первого же дня они поставили в тупик учёное сообщество. С тех пор окаменелые прототакситы находились по всему миру. Их высота составляет около 8 метров.\n     Первые представители вида датируются 420 миллионами лет, а самые молодые исчезли из окаменелостей около 70 миллионов лет спустя. Большинство учёных считало, что это какая-то форма лишайников или водорослей, но доказательств этой версии не было. Лишь в 2001 году профессор Френсис Хубер из Национального музея естественной истории в Вашингтоне нашёл решение: прототакситы были грибами. Он сделал такой вывод на основе сравнения тканей современных грибов с окаменелостями. Явных доказательств не было, но все поменялось, когда другой палеонтолог, Кевин Бойс из Чикагского университета, не провёл углеродный анализ. Соотношение и особенности строения молекул углерода в окаменелостях позволили доказать, что прототакситы не являлись растениями, а значит, они были гигантскими грибами, которые в тот период царствовали на планете Земля.</string>
    <string name="plant_wollemia">Воллемия является одним из самых древних растений на Земле, оно было распространено в юрский период и считалось вымершим миллионы лет назад, пока сотрудник парка Дэвид Нобл случайно не нашёл около сотни деревьев. В честь него и был назван этот вид (слово nobilis также значит «благородный»).\n     Вечнозелёное дерево высотой 25—40 м. Ветви первого порядка почти никогда не образуют боковых побегов. Побеги первого порядка заканчиваются мужской или женской шишкой. После созревания семян ветка отмирает. То же происходит и с ветками, которые не образовали шишек. Новые ветви образуются из спящих почек на главном стволе.\n     Кора коричневая губчатая, пробкообразная. Листья плоские, длиной 3—8 см, шириной до 0,5 см. Расположены спирально, но сдвинуты так, что образуют два или четыре ряда. Цвет изменяется от зеленовато-лимонного у молодых деревьев до оливково-жёлтого у взрослых. Зрелые листья плотные, восковидные.</string>



    <!--    РЕКОРДЫ-->
    <string name="record_1_textRussia">Ранние предки динозавров жили в той части Гондваны, которая впоследствии стала Южной и Восточной Африкой. Это были небольшие изящные животные, с легким телосложением и длинными лапами. Самым ранним известным динозавроморфом является асилизавр (Asilisaurus kongwe), чьи остатки обнаружены в Танзании. Асилизавр жил 245 млн лет назад, достигал 3 м в длину и быстро бегал на четырех конечностях. Его пищей были растения, насекомые и мелкие позвоночные.</string>
    <string name="record_2_textRussia">По современным представлениям динозавры были в той или иной степени теплокровными, но уровень обмена веществ сильно различался у представителей разных семейств. Отличия были и в способе поддержания высокой температуры тела. Крупные размеры зауроподов позволяли аккумулировать тепло. Мелким и средним тероподам поддерживать постоянную температуру помогали перья. Костные пластины и «воротники», элементы панциря у стегозавров, цератопсов и анкилозавров тоже могли участвовать в терморегуляции.\n Можно ли измерить температуру тела динозавров? Да, современные методы позволяют это сделать. Для этого необходим комплексный анализ изотопного состава зубной эмали и скорлупы яиц, и темпов роста, которые определяются по спилам окаменелых костей.\n Так, для овирапторов температура тела определена в 31-32 °C. Это ниже, чем у птиц, но выше окружающей среды на 5-6 °C. Увеличение размеров приводит к закономерному росту температуры. Температура тела камаразавра определена в 36-38 °C, брахиозавра – 38-39 °C. По всей видимости, зауроподы были гигантскими «печками», пышущими жаром, и одной из их проблем было не сохранить тепло, а избавиться от его излишков. Роль радиатора могли играть воздушные мешки, проходящие вдоль длинной шеи этих животных.</string>
    <string name="record_3_textRussia">Из динозавров Антарктиды наиболее известен криолофозавр, живший в начале юрского периода (199 – 182 млн л.н.). Это был крупный хищник длиной до 6,5 м, с поперечным гребнем на черепе. Его соседями в антарктических лесах были зауроподоморфы, птерозавры и крысоподобные синапсиды. Находки арктических динозавров конца мелового периода более разнообразны: это гадрозавры, анкилозавры, цератопсы, и хищники, такие как тираннозавриды. Так, недавно на Аляске был обнаружен фрагмент челюсти молодого дромеозавра, родственного заврорнитолестесу (Saurornitholestes). Остатки детенышей гадрозавров известны из Восточной Сибири и Чукотки.</string>
    <string name="record_4_textRussia">Самым быстрым динозавром считается струтиомим (Struthiomimus). Этот изящный динозавр ростом со страуса, и похожий на него внешне, имел облегченный скелет, длинную шею с маленькой головой и мощные ноги. По данным 1988 года его скорость оценивается в 50-80 км/ч, что сопоставимо со скоростью страуса.\n Изучение следов динозавров дает сопоставимые величины. Так, цепочка следов из Техаса, принадлежавших двум тероподам весом около 500-600 кг, говорит о скорости в 43 км/ч (12 м/с). Это максимальный зафиксированный результат, но не стоит ожидать, что эти следы оставили динозавровые чемпионы по бегу. Скорость крупных тероподов, таких, как тираннозавр, должна была быть меньше. Современные оценки лежат в диапазоне от 17 до 29 км/ч. Самыми медленными среди динозавров были гигантские зауроподы. Их скорость оценивается в 3-4 км/ч.</string>
    <string name="record_5_textRussia">     Крупнейшими зубами среди динозавров мог похвастаться самый известный мезозойский хищник – тираннозавр рекс. Вместе с корнем их длина могла достигать 30 см! Не менее впечатляет и сила укуса тираннозавра. По современным оценкам она составляет 30 тонн на см2. Это позволяло дробить кости даже крупным трицератопсам.\n      Зубы гадрозавров и цератопсов были объединены в особые батареи. У гадрозавров батарея состояла из зубных «колонн», в которой нижний зуб был живым, а 3-5 верхних уже отмершими. Таких колонн в батарее могло быть до 60, а самих батарей во рту было 4. У трицератопсов зубная батарея несла 36 – 40 зубов, но самих батарей на одной половинке длинной челюсти могло быть от 3 до 5. В совокупности это дает 800 зубов!</string>
    <string name="record_6_textRussia">Нередко можно встретить мнение, что внешний вид динозавров не более чем фантазия художника. Интернет заполнен палео-артом, и каждый может выбрать динозавров себе по душе, в любом стиле и любых расцветок.\n В распоряжении палеонтологов имеются отпечатки кожи разных видов динозавров, говорящие о разнообразии покровов этих животных. Практически у всех видов имелась чешуя и остеодермы, кожные костяные пластины. Остеодермы могли разрастаться, формируя шипы, спинные пластины (у стегозавров) и даже цельный панцирь, как у анкилозавра.\n Тело синозавроптерикса было красно-коричневым, с белым брюхом и «бандитской маской», как у енота, вокруг глаз. Хвост пересекали поперечные полосы белого цвета.</string>
    <string name="record_7_textRussia">Одним из способов оценить когнитивные способности является коэффициент энцефализации (EQ). Масса мозга сравнивается с расчетной средней массой мозга, характерной для животных подобного размера, и делается вывод. У человека EQ составляет 7,7, у ежа 0,3, у крокодила 0,036.\n В 2013 году было проведено исследование EQ ряда динозавров. У крупных тероподов этот показатель колеблется от 0,14 (кархародонтозавр) и 0,25 (аллозавр) до 0,41 (тираннозавр) и 0,58 (нанотираннус). Нигерзавр длиной 9 метров, не самый крупный зауропод, имеет EQ 0,1. В лидерах по результатам исследования оказались два вида. Троодон с показателем около 0,85 и бэмбираптор (Bambiraptor) 0,8 – 1,1. Это соответствует интеллектуальным способностям кошки или лошади.\n Что касается отношения массы мозга к массе тела, то один из антирекордов принадлежит стегозавру. На две-три тонны веса у него приходилось всего 70 г мозга.</string>
    <string name="record_8_textRussia">Само собой, не все динозавры были большими. Средние размеры динозавров – с собаку или овцу. А самый маленький, эпидексиптерикс (Epidexipteryx), весил 164 грамма. И все же, эти крохи жили рядом с животными по-настоящему огромных размеров.\n Великаны-зауроподы паслись на равнинах юрского и мелового периодов. Мощное тело поддерживали четыре ноги-колонны; длинная шея позволяла объедать растительность с огромной площади, не сходя с места; а многометровый хвост служил противовесом и оружием защиты.\n Их кости поражают своими параметрами. Но как произвести расчеты? Ситуацию осложняет нетипичная анатомия зауроподов. Кости позвоночника были облегченными, с крупными полостями для воздушных мешков, и потому они плохо сохраняются. Фрагментарность останков делает сложным определение длины. А наличие воздушных мешков и полостей в костях усложняет определение веса.\n Аргентинозавр – один из претендентов на лидерство в плане размеров. Аргентинозавр жил в конце мелового периода (96-92 млн л.н.) на территории Аргентины. Его длина могла достигать 35 м, а вес оценивается в 65 – 75 тонн. Это делает аргентинозавра самым длинным позвоночным, превосходящим по длине синего кита.</string>
    <string name="records1">        САМЫЕ ПЕРВЫЕ ДИНОЗАВРЫ</string>
    <string name="records2">        САМЫЕ ГОРЯЧИЕ ДИНОЗАВРЫ</string>
    <string name="records3">        САМЫЕ ХОЛОДОЛЮБИВЫЕ ДИНОЗАВРЫ</string>
    <string name="records4">        САМЫЕ БЫСТРЫЕ ДИНОЗАВРЫ</string>
    <string name="records5">        САМЫЕ ЗУБАСТЫЕ ДИНОЗАВРЫ</string>
    <string name="records6">        САМЫЕ ЯРКИЕ ДИНОЗАВРЫ</string>
    <string name="records7">        САМЫЕ УМНЫЕ ДИНОЗАВРЫ</string>
    <string name="records8">        САМЫЕ БОЛЬШИЕ ДИНОЗАВРЫ</string>


    <string name="textFromRecords">Текст взят из источника https://paleohunters.ru/blog/article/dinosavry-samye-samye/</string>




</resources>